身邊有無同事好有錢 但係非常低調？

識個男同事 話自己住花墟附近

跟住有次OT到好夜, 的士一齊走人
先知原來佢住又一村獨立屋
我地幾個呆左

得正評無回覆

有
屋企千幾萬身家
但佢想學車都自己返工賺錢學

唔熟佢以為佢普通人

千幾萬邊個無呀
求其一間私樓三房都一千up 啦

你屋企住3000幾尺
身家幾千萬

你會唔會為左果1萬蚊學車費去博命返兼職？
佢仲係學生

同埋 唔好意思
我冇

有d野想靠自己又唔同既

通常d真有錢都好低調
係d假有錢中產先高調，住阿爸阿媽層私樓以為自己係富豪

係呀 好欣賞佢

成街啲樓都幾千萬啊

係 睇佢個樣好平凡
仲有d毒毒地, 點知原來屋企咁有錢

上面好多例子係屋企有錢姐
有時屋企有錢你就會想靠下自己架啦
滿足感都好緊要架

有時有錢仔就係唔想比人話佢靠屋企
搞到無屋企自己就係件垃圾（可能係事實）
同埋低調d唔使比人串同拎著數
識個有錢肥仔
都係靠用錢換朋友
個個成日屈佢請食飯

家姐做會計有同事係老豆廠佬
中學已經買左層成千萬樓比佢自己住 個仔話老豆有錢但唔同跟佢做廠咩 就自己去做audit話自己闖事業

不過佢一路冇同人講 有人問先會講一兩句

會識諗唔想比人話靠屋企既都好少會係垃圾啦

個肥仔就蠢啦
屋企有錢真係唔係人人識manage
因為d錢唔係自己賺返黎

咪係 用錢黎換朋友 好on9

Pish

到底係香港點先係有錢
基本上有層私樓就過千萬

記住有私樓，你係住緊
唔係流動現金
賣咗樓你一樣要俾租
仲供緊嗰啲就收皮

有同事著得好寒酸，原來住山頂道

老實講，千幾萬喺香港真係唔算有錢，同埋用自己錢學車唔算得係咩低調

做老師 屋企住2億幾既豪宅 講緊係3,4年前既價

連登大把
見過個話自己住500尺私樓
笑D公屋窮酸臭

唔算有錢,但比大部分人有錢

有個40幾歲男同事平時成日俾班八婆同事笑
做左廿年都係得三皮人工乜乜柒柒
有日個男同事同我講
佢有好多個地舖收緊租
月入過百萬 返工只係為左唔想喺屋企鳩坐冇野做

真正為返工而返工

室友就係咁 成日亂用錢 笑人

求其一間500尺私樓都800-1000萬
夠笑公屋有突啦

千幾萬啊 唔係幾千萬啊

千幾萬係即係港島普通一個兩三房單位 如果供緊/得層樓 冇其他資產 真係唔算有錢

有個同事話自己係外國讀唔成書所以返黎香港搵野做
但有次同佢食lunch 我唔記得帶銀包 最後佢拎左張ae黑卡出黎比錢 問落先知原來係同周大福老細有親戚關係 唔記得係孫定曾孫

千幾萬唔算好有錢姐

係講緊幾千萬掛
因為我唔知佢屋企個建築生意同埋3000尺別墅應該值幾多錢
Btw黎耀詳係佢鄰居

唔知係千幾萬定幾千萬定唔止啦
我窮唔知而家啲樓咩情況
總之3000尺別墅同有建築生意咁啦

周大福係鄭裕彤家族.....

一棟村屋未計花園天台都2100尺

可能周六福

係咪叫周星祖？

算啦可能我太窮
唔知而家啲樓咩情況

如果你好運 一出世有丁權 已經係贏家

有錢仔諗野係怪d 明明有得食屋企係要靠自己先叫有料到

有丁權冇地，同咩都冇冇分別
有j權

識有個收租佬，幾億身家，個女唔靠屋企，自己出首期自己供，做銀行中層

堅唔堅呀
周大福老細個孫行去邊都比人認到啦

有丁都要有錢起先得嫁
賣個丁只係值廿皮
仲要冇得伸請公屋

賣個丁權比地產你都已經贏左

兩層樓收租，仲每月好小心咁計用地鐵都會票慳左幾多

連登仔個個年薪百萬，身高冇返億億聲就唔好出嚟獻醜啦

家

有 老細個仔
入黎由低做起

發夢果陣識到一個大學同學，屋企係幫大國做識飛仲會爆炸既武器，但就咁睇以為佢係一個好溫文既肥仔

算唔算低調？

體驗窮人生活

讀緊書, 老豆舊時買果種
其實真係有錢果D邊會笑人
屌你老母要笑, 日日都唔得閒啦, 大把人可以笑

佢老豆年收入5億
個仔同我地lunch我地都唔好意思去太平既地方

有個同事讀緊外國U 係香港part time做波鞋仔

其實佢成家都移左民 香港仲要一層樓都冇
但佢暑期依然返香港 住朋友屋企搵part time
話想體驗下香港

一睇就知你好有錢

讀屋村學校，問佢同屋企人去杜拜做咩佢話去睇樓

有個同事，返工日日比人屌到仆街，好勤力，刻苦耐勞個性溫和，好好人，高大威猛靚仔，識落先知，某大上市集團太子爺黎

仲要份人好謙虛
我問佢會唔會想屌柒班八婆
佢話唔會 亦都冇需要
因為冇乜料嘅人先要踩低人去顯得自己高尚
而一個男人自己同老婆知有幾多料就已經足夠

識個世叔伯 我之前同佢講話想自己搬出去住工廈
佢竟然直接同我去睇佢有嘅單位 問我邊個有興趣

買磚頭車位 買到個區 每一個住宅都有多過一個以上嘅單位連車位 仲話平啲賣比我屋企 話大家住埋一齊退休周圍去玩

買股票就講緊買入幾多m 收息當零用比自己
但低調到成個地盤佬咁 最靚個件衫係我買比佢嘅A&F tshirt

都識過個中學同學 平時好低調 係有日一齊落club玩完 本身話的士車埋佢返去 點知佢原來己經有司機揸左架加長maybech 賭城個啲 嚇到我唔知比乜反應 後尾先知某某上市公司個太子爺 但唔中意靠屋企

好明顯人地教養好，應該上2代已經係有錢人
通常都係啱啱變左中產/暴發戶，意氣風發，先會串77

為興趣打工？

其實有錢人心態同我地差好遠，特別係香港既富二代
識好多富二代都係想自己有事業，你要明白佢地既朋友通常都係富二代，個個屋企都好撚有，邊個grad 左靠自己搵到錢先叫型先叫威，靠屋企痴飲痴食通常都會俾佢地既fd 串，係得我地啲窮撚先想靠屋企

香港富豪我覺得好低調。唔係講緊最有錢的個幾個。

正常有幾千萬唔使做個d講緊。

識人老豆淨係正職都月入三十萬
未計投資

佢就成日着啲爛T恤
好憎着啲明顯show到牌子嘅衫上身
成家都係咁
但好有禮貌 有教養
硬係有啲貴氣

受過英治社會教育先有發財要低調、立品之類品行

呢廿年上位發達果d算鳩數
道德敗壞到hihi

同樓主個好似
條友話自己住華富村果頭
同佢熟落先知原來係貝沙灣

識對FD兩公婆住獨立屋 幾十億身家
但冇玩FB/IG個D
從來都唔會曬命

兩回事

公屋唔撚笑得?

咁小事 ?

公司有個呀叔, 真係典型個D中年呀叔黎, 書都唔讀得幾多個D
一路唔覺佢有咩錢, 最多中產

直到有次去佢屋企燒野食,
門口十幾廿架車, OK 無咩太誇張
獨立村屋仔, OK 無咩太誇張
有幾萬呎地, 係地唔撚係屋, CLS

自從個次之後

有個後生女岩岩畢業21歲，做萬幾蚊既文職
但原來有架30萬既車，不過佢無揸番工
屋企人買比佢

識親有錢果d全部低調

x12
收返埋啦大佬

我只係發現有同事扮窮扮得好高調

識個富二代番餐廳工賺錢買禮物俾佢女友

但本身屋企又有廠 一grad咗就父幹做老細

笑得
你想笑咩都得架啦
係笑完之後有冇說服力, 同柒唔柒架姐

屋企/家族有錢唔代表佢有既

連登仔猛料
個個身邊都有個上市公司太子爺做同事

有半億物業收緊租
打份三萬嘅工過日晨
每日就撚鳩啲上司
制度問題唔會炒
著到爛身爛世，食又無要求
不過就係佢老豆本事先有咁多

有個朋友做義工識，份人ok啦冇特別曬命
一開始唔熟完全唔知咩人，之後熟左有sc
竟然係三間西餐老闆，又揸空軍私人飛機，
屋企都好大有私人泳池，用黑卡。。。。
讀建築。。。
但佢竟然會去做義工訓練。。。
貼地到爆，又好相處好nice

唔係同事, 不過係我女朋友

去到第5年果陣先知佢老豆係某大陸內房上市公司主席
家族生意, 同佢大伯一齊做
嚇一嚇, 不過而家慣左了

去到舊年我終於買得起樓時, 原來佢有5層樓係手..

所以話香港真係好多有錢人，個個人身邊都有幾個

識條友屋企比政府收地賠4千萬 佢個老母串柒柒

你比我囉

有一次同同事食m記 點知佢叫一號餐加大
原來佢咁有錢

等等先
一千萬真係唔多
貼地小小 兩個單位 當供斷
都係收租萬五 同自住一個
想知點樣唔洗做？

長洲山頂道？

佢屋企有無睇唔起你

臨尾都要讚下自己買得起樓

通常d有錢人都唔中意比人話靠屋企 會想自己發奮向上
但我覺得如果冇父幹 你點發奮咪又係冇用

壓力大唔大

有個同事，係內地人，Lunch 食飯都幾慳，只係食美心
有次佢笑笑口同我講：話原來過香港海關唔準帶錢，佢新年帶 30萬港元cash 黎香港，俾海關充公左

事後，同事同我講，內地佢有自己私人直升機場，仲係公產黨黨員

其實當成班有錢仔都好有錢果陣
細個就鬥讀書，你哈佛，劍橋，隔離果個澳洲野雞大學
賭王果度唔記得邊個讀書好勁嘅
真係係家族行步路都大步d
到出黎做野又唔想食屋企老本
想創一返事業出黎
最後樣野整到黎香港人人都要靠佢要用佢果陣
講出黎又可以屌打班二世祖
舊腦細又係好有錢，大佬有事業心，細佬鳩fingfing
有時見到佢地都諗佢地仲追求乜野
講緊旺角舖位都超過十個
仲未計d半山物業資產
或者到佢地層次係追求面子，其他有地位人士嘅尊重卦

佢係內地大學畢業，好有教養

正路既諗法 on9仔先會周圍唱自己有米

睇字都覺得妳濕晒

現代聖人 堅持有教無類

男同事：我佈左呢個局好耐

又唔係話想靠屋企，只係唔駛交家用，唔駛負擔屋企駛費都已經足夠

係，去到佢地個層面鬥有錢已經係無意思，大學學位is a must, 關鍵係邊間U 同讀咩科
有啲二世祖直頭講過、grad 完係返自己公司做其實都會俾fd 笑，最好就係搵到大公司做intern or full time, 咁先叫做有返啲面

識一個朋友，佢成日幫朋友砌電腦。返一份文員工，好勤力。自己每月收緊7間樓既租

由其係家族果d
Dse零分都要推去外國
唔係成個家族聚頭比人笑到面都黃
姨媽姑姐個仔讀到書外國名牌大學畢業
自己老豆老母唔通話，哈哈我個仔上年中六畢左業無讀啦

出黎做野又係做人地份工馨香d
入到大公司做個中層
講出黎又好聽又顯到自己有人脈關係
除非老豆老母本身係大公司ceo
咁就跟卜老豆老母都無死

屋企應該有半億身家
但我每日都係撘巴士返工
食飯唔會叫特飲

有次同個fd放工過澳門睇show
佢話食埋飯慢慢過去都未遲
同佢講去澳門要成個鐘會趕唔切
點知佢話平時都係15分鐘左右

但佢平時係踏單車翻工

識得一個二世祖，屋企開上市公司，grad 左死都唔返去做，話俾fd 知實俾人笑撚死靠父幹
最後走左去hsbc 定恆生返工

幾年前返餐廳pt，個pt 同事中四無讀書，屋企有幾間酒樓，話過黎學野

大學同學家住何文田豪宅，同我講佢要等 Spotify 特價先subscribe

依家做野，上次係pantry 食lunch ，坐係到袋緊十幾萬既manager 諗緊今年俾人加幾多租，格離個茶水姐姐話佢今年都應該加少少租俾佢d 租客sss

讀u個陣 識個屋企做軍火

識個朋友住icc個頭

平時好低調一齊食m記
中學有日偷睇點名簿先知佢住邊

之後上大學佢登記地址變佐鑽石山
屋企另一物業

有個同事入黎過人世，舊時金融風暴果陣掃左幾個中區單位，喺澳門有幾架的士
返工係行路大半個鐘，一年三百六十五日都係同一件外套同一件衫褲，但佢又唔係好孤寒果啲人黎
真係唔知咩玩法

前排先有個post 先講佢買左部三球既mclaren 俾個仔

唔好衝出黎好無

我老豆老母
到而家都未話我知屋企其實好有錢
而家淨係扮緊窮

女同事屋企做生意
有自己既司機
衣著唔算特別名貴
有時返工放工都搭地鐵
幾慳家

仲有個唔係同事
係一個勁熟既大學同學
唔撚化妝唔打扮都算
著衫其實幾核突 我都成日串佢
佢老豆係大陸有好多間集團式工廠做電子零件生產
估計有過百億身家 好酸

我記得 以前有個同事結婚，請人去飲
個個唔知，封幾百一千做人情
點知去到先發現個場勁豪華 勁多上市公司老細係個到
去到先知原來個同事係xx集團老細個仔
個個都人情即刻加碼

之前讀書都有個有錢仔
屋企有錢靠投資同買樓
但老豆得間小型裝修公司
佢讀完都好抗拒返老豆度做
仲話死都唔幫老豆手
可能佢覺得小型公司寒酸卦

同佢食粉麵....叫碗淨河。

屋企有更停 保安24小時

exact7ly
有個fd住居屋 講到自己億萬富翁咁 日日只食好野只會著名牌

阿sir 係咪講緊你d TO

btw

舊一代嗰d好難講 , 眼光準嘅， 有錢過Director都唔係奇事

我都有咁諗過

屌 上次食lunch諗住平平地食麥記，屌你老尾俾我見到個同事叫脆弱雞腿包餐加大，明明見佢平時都好慳家

有流動現金一千萬以上？

有個朋友屋企人有兩棟私人物業，但係我個friend嫌大悶無野做，之後去左某商場做清潔做左成年。

有個師父幾架的士
佢同我講係屋企好悶

仲要日日返工，話啲姐姐幾好人。佢話返工先感受到啲溫暖。但係無人知佢有幾千萬身家

通常d有錢學生哥溝女，同人講野開口埋口我老豆點點點，我老豆點點點，個人根本又懶又廢乏善可陳。
不過18歲果年就日日揸跑車返學

唔係同事 係朋友 平時係其他人前唔會話自己有錢 仲成日屌9政府 話啲樓好貴 條友住緊比華利山 佢老豆做生意
保守5億身家

千幾萬叫好有錢？

真係有錢嘅就低調
呢樣堅真

佢想自食其力 唔通似你想靠屋企？

當你住緊個到幾年前買落
到今日唔知發生咩事值3,4千萬個陣
即係成棟樓/成個屋苑既人身家都漲哂

我到今日都仲未定到有唔有錢
唔計富豪/上市公司
以下既人一律都當佢中產

所以中產個range真係好大
只係大家都覺得好平常先無拎出黎講

通常呢d都好多雞埋佢身

伏伏伏伏伏伏伏伏

轉返美金都係millionaire 都稱得上有錢掛

所以講流動資產比較實際

係窮/土豪 先會周身名牌姐

加上唔低調嘅話 實好多人問佢借錢/R著數

封多幾百比有錢人擺酒 做乜鳩

呢個好笑

我老細勁慳
有2間自己開既律師樓，一間已知買埋鋪位
其他家庭背景唔知
但有幾次食飯叫我幫佢買個16蚊既飯盒(類似唐記嗰啲)
真係心諗 我自己食飯都唔會買呢啲飯。。。
之後對上一次叫我去買既時候 發現間鋪執左

又試過同佢一齊出去食飯，食淨一定會打包返去，當夜晚果餐，有次食啲冷飯菜汁 同我講食到肚痾 痾左成晚

而且平時著既恤衫全部皺哂 勁多摺痕，好似日日都同一件衫咁，有次仲唔小心見到佢加拿大位有兩大達黃印

同事平時問佢住邊佢會講深水埗區
係有一次填地址先知住又一村

之前有個肥婆入左黎做junior位
好撚蠢 連google搵到既野 佢都要問
比野佢做又諗勁撚耐 每30-45分鐘去一次廁所
每次10分鐘咁上下

之後被resign
聽返同事講原來佢住九龍城
屋企港島南區有幾層樓
咁撚蠢既人 唔靚 又矮又肥 但屋企咁有錢

本來唔知佢係有錢人
不過都好多年前了

點認到啊
唔上網search過都唔知咩樣啦

共產黨都俾人充公??

身邊嘅同學好有錢但好低調分唔分享得
利申係外國讀書

Child登有好多

我靜係知佢深水灣

有次同佢想買銀包
於是佢着咗對拖鞋 白tee加運動短褲
去到lv買咗短銀包 畀錢個陣佢拎咗張黑卡出嚟
但我地人個係全程冇人理我地 係畀完錢之後先有人係側邊係咁sale嘢

但平時真係睇唔出佢係好有錢

之前中學有件大陸仔落黎讀
屋企3層私樓 有司機接送番學
但會問人借20蚊買野食
當然好多人都好樂意借比佢
因為佢第二日會還100

做裝修成日見D業主

出黎成個乞衣衫又爛咁

但手渣幾層樓

之前返kfc part time
有個阿姐原來有2層樓收租，平時仔女都會比錢佢洗
同佢熟左先話 因為留係屋企太悶想出黎做下野

仲有個老人妻又係住d高級住宅 單位一千萬起跳果d
返幾粒鐘之後返屋企湊仔

我係相反 明明窮到nothing to lose個種
叫做唔洗養家
所以都無乜點慳
結果同事成日屈我係有d錢個種

雖然我知樓主個題係講錢
但唔講錢唔知你地點睇

玩某樣運動識個阿叔,真係好阿叔,似係地盤中坑咁款
4個唔同國家既phd

肯撚定加100蚊人工俾伙記，好似要攞左佢條命個d 老細

中學打波識得一條友，一直以黎都唔知係富二代，係低調到你唔信，去到依家先知佢屋企人起大陸做生意，佢岩岩畢業，老豆送左層樓，（真係一層A B C D都買晒）然後打通兩個單位，剩係比佢住

興趣黎姐

有，佢老母係灣仔有兩棟唐樓收租
佢一家5口住另一棟，買咗兩層，三姊弟每人一間，中學嗰陣去佢到打機，佢話漏咗個手制係家姐到，要搭lift上去拎
但成家都好撚低調，呀爸五十幾做保安，老母五十幾做主婦，無工人一腳踢四間屋，家姐做sales
講緊十年前，而家佢無讀U去咗做七仔

我有問過佢呀爸做乜仲要做，佢話無聊，得小學學歷又乜都唔識，咪做下保安

有個身家200億,平時出入坐叮叮

但你收到請貼，入面都寫左邊間野啦
你應該都知

工作關係接觸過一個人真係好低調 出入茶記快餐店 衣著樸素 原來係住市值2億獨立屋

識個朋友開頭問佢住邊
佢話香港仔 我問係咪華富
佢話附近啦

點知熟咗先知佢住貝沙灣

做人唔好諗點攞人着數，但識有錢朋友自己一定無蝕底

返濕鳩part time
有個做左幾年既fulltime 原來係飲食集團太子爺
過多無耐佢就quit左去環遊世界

有 低調到我唔知佢好有錢

佢地以為係酒店入面個d細房
一入到知先咩料
佢叫左個同事做兄弟 但要放AL做2日
我同事唔知佢咁有錢 推鬼左
咁就無左3萬蚊

黎耀祥住古洞個邊，個度d屋平極都2000萬起
你朋友都幾有錢

識一堆朋友係咁
一個特別嚴重 有私家遊艇 幾十間屋同鋪
但著親都係uniqlo加膠拖 去qb剪頭髮
搭地鐵/小巴

我又覺得唔關事既。係近20年網絡發達左。

由細到大屋企有錢都係唔想比人知。

我嗰到都有個有錢肥仔
成日都話自己揸住部凌志去玩
食嘢又食得貴過人
但做嘢呢就唔知去咗邊
啲富二仔真係不得了

你地都咁有錢
2000萬都覺得濕濕碎咁

我識果個都係吃喝玩樂最叻
成日都我老豆乜乜乜我老豆點點點
聽佢吹到唔想理佢
又成日吹自己溝到咩女
但我地起到條女出黎問下條女都話係普通朋友黎
而d性格點有人想同佢做朋友

成日扮有錢就有

想問究竟佢屋企層樓係幾千萬定千幾萬？

如果千幾其實好普通 市區居屋大單位依家都過 但幾千萬應該就真係中產up

有個女同事，平時好低調，唔會成身名牌，唔會同人講佢屋企幾有錢，性格又好，唔會好似堆八婆仔咁講是非。

識咗大概2年，有次咁岩要o.t到2點幾，佢問我咁夜自己一個女仔返屋企危險，就話不如一齊搭車，我原本以為佢意思喺搭的士一齊搭，點知原來喺佢司機嚟接佢，之後車咗我返屋企，佢先走。

因為我同佢好多嘢都會一齊做，而且我地咁岩大學讀同間同一科（佢早我5年畢業，所以以前無見過），好多共同話題，我地兩個性格又喺有咩就會講出嚟傾嘅人（只對熟人），越來越fd，放假都會成日一齊去街食飯，

佢話喺香港佢無咩朋友，係得我一個真心對佢，唔會拎著數，所以到而家我地都好好朋友。

我覺得佢個人真喺好好，又無機心，希望佢會遇到識到多啲對佢真心對佢好嘅人啦。

有咩問題

仲有條part time 小朋友 玩電話game課左70幾萬算唔算 仲要係大陸game黎

溝啦

唔知，感覺佢只係跌左散紙，完全唔Care

去馬啦 睇到燥左 有金都唔執

樓下保安有兩三個單位
因為廢事退休冇野做所以做保安

m記加大

太平山呀

有同事有家底 自己又揾到錢
佢買左架車番工 啲同事成日以為佢係靠屋企
其實全部都係食自己

算唔算另類低調

個毒撚同事，老豆呀哥家姐全部自己做生意，
屋企4架車 全部上晒中港車牌，屋企已經留左層樓俾佢結婚，但係佢差唔多30歲都未拍過拖

名門望族會走去考DSE ？

其實佢內心已經退左休

自膠囉
公屋窮撚唔識有錢人世界

仲有佢老豆生日啲呀哥家姐係送架車俾老豆做禮物

發覺好多話唔中意靠屋企個啲多數都係扮成唔靠屋企
老豆送嘅當係禮物可以照收 老豆借嘅即係老豆幫手即係靠屋企

識得d屋企有錢既係做hea工，搵萬零蚊個月，唔博上位

愈窮愈要充

越聽越覺得慘
辛苦揾完咁多錢最尾都係要低調 過同揾唔到錢一樣既生活
如果唔係享受既話真係好 sad

同埋啲名門望族 就算考到pat屎咁 都照輕鬆入名牌大學 唔通真係個個有錢佬啲仔女都咁有料靠自己入名校咩

低調同享唔享受好似係兩回事

揾到錢都日日粗茶淡飯 未必個個接受
當然我假設你洗多啲錢會換到較高既生活水平 (e.g. benz 會好過 toyota )

上面一直講緊嘅係有錢但唔會周圍講刷存在感 晒命
邊有講粗茶淡飯

老豆住獨立屋有泳池
已經離婚好少見
而家自己住屋企私樓
我都覺得自己好無撚用
因為自己真係買唔起樓

好食, 鍾意食就得

有錢無錢分別應該係, 無錢局住食

有錢, 呢餐想簡單食, 呢餐想食好D, 咁囉

我念好多時都係我地覺得佢地晒命/刷存在感姐
對於佢地黎講可能真係好普通 (渣林寶/餐餐食貴野/好少食便野)

識人話住樂富原來住廣播道
唔算好有錢但係知道嗰陣都嚇一跳，因為佢成日都去樂富食飯，搭地鐵又係樂富落

其實好易睇得出 睇佢嘅行為舉止就知係咪晒命或者真係佢嘅普通生活
起碼如果餐餐食貴野 渣Lamborghin代步嘅人唔會周圍講或者周圍晒命 因為佢已經覺得冇乜野

每4個港人就有1個百萬富翁
每7個港人就有1個千萬富翁

真正有錢既人唔會話比人知有錢 冇料扮四條就會周圍同人講自己有錢

但有時會聽得出佢地語氣
有d 氣燄真係好高張
首先佢會話佢好窮，跟住又話自己換左架百幾萬嘅車
又話老豆係地主，屋企勢力點點點

呢啲咪就係特登晒命個啲人 一個人如果真係有料洗乜靠呢啲

睇完呢d post 就唔會想再工作
發覺點努力都追唔到班有錢仔
不如做垃圾好過

人地閒閒地獨立屋有花園游泳池
我而d窮撚屋企有獨立房訓都要還神

同你講*

補充番
我覺得高調低調好視乎大家睇既角度同心態
追左POST 發覺大家覺得低調既理由都係因為佢一開始俾大家既資訊/印象唔係有錢
如果一開始住貝沙灣既唔係話自己住華富可能大家又唔覺得佢地低調

千幾萬
二層細私樓only

住公屋好失禮咩？

咁留比我得唔得

巴打邊間學校教

叫你啲同事唔好咁提子撚啦

咁事實上去廣播道真係要響樂富呀嘛
同埋廣播道入面係乜春餐廳都無, 最近食野咪樂富囉

我一路以為佢係屋邨妹

巴打好幸福

呢度風氣係好怪
唔知幾時開始呢度個個都要低調
明明個個都專業人士月入又高 都要扮到鬼咁寒酸

唔想再解釋呢千幾萬係點黎

住3000尺
屋企做建築生意
4層 地牢有band房同健身房
我唔知佢到底幾有錢

反正我冇

W

呢個應該成億ok？

咁sorry. 我窮我唔識估值
覺得佢千萬應該都好多啦

好撚同意

佢地有冇周圍同人講自己好有錢周圍曬命

男仔周身冇咩高級名牌野，都係著一般人啲牌子衫褲（如nike mdns uniqlo)，錶係G shock，啲人問佢野佢話淘寶，但有黑卡係真野，啲女好多時走寶。

有咩問題
起碼唔洗同痴線佬蝗蝻一齊住

你女朋友係支那人?

內你老母垃圾臭地人咩垃圾

真正有錢嘅人先會低調

以前打機去網聚bbq
去人地果度先知佢住5百萬既樓
而家最少一個double
同埋佢屋企人係有份開firm
當然打左個突

見識過有錢人 真係打工係為興趣
太多被動收入係屋企鳩流流搵份工過下日辰

外國讀書好多都好有錢啦
係香港人低調咋嘛
相比起返支那人你你睇下佢哋有錢就懶係嘢咁

利申：外國讀書屋企有錢

無錯
唔通我住半山 又話俾你聽咩

好似以前d mk同學仔 成身名牌
但住公屋既
（可能都有錢 但機會好低lo）

屋企三層物業 全部斷供 全家都做緊野
算唔算有錢
同我一齊做緊地盤 日日下午一齊食杯面

識個阿叔平時爛身爛世 成個整車佬咁 唔知以為佢平時訓街
點知原來有嘰個舖位屋宛單位係手 炒過既十嘰個單位 痴線

有次撞到位同事阿叔揸幾百萬保時捷返工但係份糧得萬幾 問佢點解會做份咁的工佢話退休無聊想搵啲野做下

真心？屋企有錢低調死人咩 翻歸訓啦
你真係去過外國讀書？

你應該係住公屋 好窮

起吓我底先啦on9

原來澳洲狗咋？ 圍爐井底蛙一隻

我係窮撚 有次上同學到做project 知道佢住筆架山 佢講左句係香港得層樓係手都唔算好有錢
上到去先知真係成層都係佢 大家族咁一齊住

以前買居屋好撚平咋喎
其實同大少少既公屋有乜分別

人地間firm係而家幾出名既

好過你先

月入過百萬又返工逗3皮好on9啫
拎幾十個玩下高級興趣都得啦

黑卡好重手

話時話你係唔係解錯左我想表達嘅意思

以前有個同學屋企數唔到幾多呎但屋企有地庫，但啲校服又黃又污糟，仲用nokia

地舖係荃灣？

識一個打份十九政府工 廢過aco又要通宵 但屋企有十幾間地舖 仲有其他生意 村屋 田 地

你唔好睇少街啲乞兒 隨時有幾層樓,
條友可能想做苦行僧感受下苦味

今年升做老師不過唔係教書？

我

英治發財立品其實係中國人 華商
英商比較關心稅率同點開club 圍爐吊身份

然後後來有政治因素同立會問題 華商都專心利己團勢 少咗立品

不過我都覺英治 英國人一定香啲嘅

利申Bno

有個朋友屋企開油站 老豆好有錢
佢份人冇乜架子 仲會群埋我地班窮撚一齊玩
又唔會點飲煙飲酒
淨係鍾意飲奶同玩車
聽講有次佢老豆話送benz加隻撈比佢都唔要
淨係鍾意架爛鬼錢七日本車

識個朋友，普通女人C9一個，有日佢個仔話開生日會，想搵個熟人幫手影相，佢一開始都唔俾個地址我，只係叫我去地鐵站等，去到先知... 係九龍塘既 HOUSE... 只係住左佢老公同2個仔女，就咁睇都幾億身家

一個中學同學個樣戇鳩鳩 講野戇鳩鳩 冇野叻唔太起眼
屋企做貿易 而家好似無做野無讀書 食屋企

另一個中學同學好撚孤寒小家 又唔會周身名牌
屋企有司機有幾隻馬

「巴打」唔係指我咩
升做老師果個係我同事

有鬼用咩 架車渣快小小就嘔

有
佢打份13k RA
但佢屋企身家用億計
老豆係馬主，唔知係咩公司總裁
中聯辦宴會有份去
71 有份去個d酒會

等佢地做爛市玩死fg
十億身家搵10k

唔係同事 係以前中學補習嘅同學
成日見親佢都爛身爛勢 講野又成個傻仔咁
總之望落係好普通嘅男仔
但原來佢屋企手揸幾條街...

做poly RA
6日工，長短週
有一次去睇蘋果動見到佢拉頭馬先知，再問落去
search下鷹之x呢隻馬就知

yes 禾係

係都搵五日工啦
搵六日咁辛苦
返工鳩fingfing?
之前d新同事同我咁上下年紀外國返黎屋企有樓返工真係鳩fingfing
又唔會驚比人炒cv花又唔驚失業

佢又真係9 fing fing
佢又唔係外國返黎
local u grad, 老豆有米入去讀
佢個人好低調但佢屋企人唔係
所以好快知佢好大錢

唔係講緊香港都唔係講緊支那
講緊印尼人

識個渣車師父
鍾意玩單車
淨係興趣玩 單車$15k
兩三棟樓收租
佢以前開單車鋪月入九皮
市道唔好 轉左行

可能就係因為有背景 所以想體驗人比低級過佢既人 屌下 但心中暗爽暗串緊佢冇資格屌佢

知唔知有錢人眼中都覺得自己好窮
因為仲有大把有錢過佢

唔係，係真心好好人果隻黎

呢廿年上年果啲一樣係受英治教育

喂好撚好笑呀屌你老母
跟人口水尾成條戇鳩仔咁死開一邊啦阻柒住哂

有，佢老豆開車行，佢日日揸Infinte返工。

有次同個舊同事傾開比幾錢家用佢話一蚊都唔洗 仲逗緊屋企零用錢
每個月返工完全唔係為生活
賺雞幾兩雞野拎曬去養貓同過日神
日日返工著到fashion show咁
大家都係英國留學但人地屋企買間屋比佢係大學隔離住 我就要做PT交租
但又係好低調咁搭地鐵返工放工
到有一日我地要落將軍澳勁偏僻嘅機樓先發現原來佢有司機揸 Bentley 接送
我即刻開始懷疑人生

呢d唔係低調 係taste屎差

啱呀

愈炫耀愈缺乏

留名

心同感受

屋企人早幾年買落嘅樓同舖位係咁升
本身覺得屋企唔係咁有嘅都可以升到做中產
係香港真係起碼有2億起跳先叫有錢

有
但係條女拎佢啲錢嚟曬
佢自己好低調

以前做豪宅禮賓（類似保安但坐大堂）
有個基基地ge 三十幾歲男人
講自己係美國返黎 話陪阿爺過最後日子（佢阿爺有病）

之後成班同事有出黎飲酒
飲到大家都醉醉地
佢比錢個時拎張黑卡出黎
一齊搭的士走個時聽佢講去廣播道
傾開原來佢住獨立屋
佢隨時仲有錢過做野個度豪宅d住客

後尾聽佢講係美國做律師樓助理
佢雙親係美國做地產生意
話廿年冇返香港
廢事見工比人左問右問 就求其搵份禮賓做
後尾佢阿爺過左身冇耐就辭左職
個位同事去左環遊世界

介紹比我 ok?

係 真係食正呢幾年個浪
仲有90年代上大陸開廠個啲
廠晨早執哂無做架啦
塊地轉租左比政府做公共設施既野
到今日政府提出收買塊地
被迫發達

你守得到03 08 同呢幾年係咁升值又以為到左頂個班
咪抵你發囉

以前有D傻鳩大學同學屋企做生意
畢業個陣幾件都掛係嘴邊話自己要出黎打工唔返去自己生意度做

點知幾年之後就返左自己屋企生意入面做manager

求其一層好少少嘅樓都千萬身家啦
同埋屋企有唔代表自己有
同埋自己要學車做乜要問屋企攞錢

利申 老母月入十幾萬 有樓 有股票
但我考完筆試仲未有閒錢同時間排期考路試

係咩我識個啲香港人個個都成身名牌咁濟

u so many mouth

唔笑得？

有$還有$
當有事無哂D$既時候, 仲有一定生存能力
幾億身家另計

千幾萬都叫好有錢
你不如死左去啦

以前下屬，無上進心，但做事好細心同有條理。假日出黎team dinner 會揸部舊Toyota 車，起碼15年前嘅model。之前問佢想唔想升Assistant manager, 佢reject 個 offer, 佢表示好鐘意現時嘅職位，唔想管人搞政治。

有日發現佢屋係九肚山獨立屋。 聽佢講話老豆老母係做生意。所有嘅咪都已經解開

一句講曬，有錢仲返工d人都係on79

住響路口果邊就會多啲去樂富食
住上面果啲真係食港台就算

睇黎你好有錢

公司清潔姐姐
有4層樓收租
最近買左間黃埔比佢個仔結婚用

以前返銀行內部兼職，有個都係兼職既大嬸出入有司機坐 Benz，菲傭幫手拎袋，咁個 Locker 大家 share，佢一係 Herme 一係 LV 個 D。佢有講過返兼職係因為太悶，老公一早 留低間公司，己經交左比仔女打理，所以來過日晨。
之後有次睇財經新聞先知佢老公留左間上巿公司比佢 。

千幾萬唔算好有

公司個送貨司機
日日 短褲 + tee
仔女全部外國讀書 大陸幾層樓 香港幾架搵食車
幾個月前聽講係澳門輸左十皮

屋企有錢，唔係自己白手興家賺幾千萬，生活多數同普通人一樣。
本身識有錢人唔多，咁啱有個親戚好有錢，淨係自住屋都係5000-6000萬別墅，平時個人生活好平民，睇落只似普通月入5萬左右打工仔，個人又好鬼客氣，又成日幫親朋戚友。上年佢body check 肝癌3期 用左幾十萬做手術，好彩最後無事，真係吉人天相

低調就唔算不有份意外之財
我仲係佐敦住個陣 識左個朋友
我地其他幾朋友個陣周不時去食M記
佢多數有得睇冇得食
所以我個陣好多時都請佢食薯條 雞翼咁

中一之後佢就搬走了 去唔知邊到
2年前見翻佢 又搬翻過黎住
佢見到居然準備左一隻手錶同西裝送俾我
話佢好肚餓個陣請佢食野 所以多謝我

最後至知佢老豆一直係大陸做野好窮
之後俾某公司睇中左 入去做電子貨幣研究
而加好撚有錢

成身名牌都可以著得好樸素嘅
又例如戴隻 IWC Engineer 萬年曆咁
唔哄埋睇你仲以為果隻係精工

以前做左幾年保險
銅鑼灣 A字頭
同TEAM有1個唔出聲 陰陰沉沉GE人 開頭只係覺得係獨行俠 好小同同事交流
點知300幾萬年薪

條仔咁唔坦白 分手啦

而家睇大學大樓，學校係用佢哋個名命名好似曬命咁
其實都唔係一件壞事
起碼都叫做幫到教育事業

我估香港嘅英商好似你講嘅咁都正常
香港對佢哋嚟講只係一個搵錢嘅地方
又唔會話有咩特別深嘅感情
想做慈善嘅話應該會返去英國做掛

仲唔嗱嗱聲吉穿d condom

傻啦 咁做太明顯 況且 我真心愛佢

保良局 東華三院
無名無盛又算香港最早期社福
無記錯華商未學壞之前做

依個算唔算高調有錢

彤叔家屬
好難唔重手

佢個啲唔叫返工
係打發時間

你要擔心俾人炒
佢唔使

不知幾想做公屋富戶

有D假

你信唔信都無所謂。。我岩岩知果時都唔係好信

做老細？定返工同時又個個星期飛外地？
出trip?

Ibank 同事，junior 位，外表無乜野，個手袋只係一般般果d名牌（即係MK都用果d)

同事八到住山頂獨立屋，老豆識公司高層，有司機車返工

識個中學同學 本身我都係讀普通公立學校 有次成班同學約上去佢屋企玩 去到佢屋企樓下先知係私樓黎 咁都好正常 印象記得佢住五十幾樓 一入到佢屋企 嚇撚咗一跳
原來係三層複式單位 個廳都成千尺 廳入面有兩米高既魚缸 仲有個錦鋰池係廳中間 屋企仲有隻鬆獅狗 廿四小時要開冷氣 識佢本人好低調 佢中學想溝條女 都要儲一個禮拜錢 先送到個音樂盒比個女同學

一千萬可以叫有啲錢既
5千萬叫中產
上億就叫有錢啦

屌，個音樂盒值幾皮?

有億以上，重要唔計自住物業

你男朋友複姓？

印象中好似五百幾蚊，但佢一日先得五十蚊零用錢

係香港自住私樓唔洗供，只可以當小康。